- Interoperativitat.  Utilitzar formats oberts de fitxers com a eina per garantir l'accés a la informació sense obstacles i la bona interacció amb i entre els sistemes públics. A més a més, els estandars que s'utilitzin han de tenir implementacions obertes que funcionin.
- Un dels requisits alhora de comprar aparells tecnologics ha de ser que aquests utilitzin estandars lliures. D'aquesta manera s'eliminen les dependencies cap a un sol fabricant.
